[live] 窮遊歐洲六十八日 2

post 1:

多謝大家嘅厚愛，開到post2啦

心郁郁開咗page，得閒比個like啦

絲打 我嚟緊都去英法 2星期
想問下你d錢係係香港換定 定係 去到當地先㩒atm？

如果你兩個禮拜喺香港兌地會好啲

喺CDG轉機，廿日前同哥哥一齊行嘅依條路

依啲先係70L

到埗

hostel

晚餐

咁啱廿七號係國王節

荷蘭day 1

喺阿姆斯特丹嘅第二日去咗Zaanse Schans睇風車

再去咗Keukenhof睇花

續，荷蘭第二日

返hostel休息咗陣再出

仲去咗紅燈區，見到好多櫥窗女郎

荷蘭啲早餐你係前一日買定抑或當日朝早先買？價錢如何同埋邊到有得買？

前一日買定
我住Clinknord，喺centraal station對面
車站有間超市，我買咗兩樣嘢，當咗兩餐，五歐咁北下

i see果邊啲奶酪聽聞好似都幾好食 遲下試下先!

奶酪係咩 芝士？

荷蘭last day

喺hostel fing到四點先出去，跑過去梵高博物館咁濟
入面唔比影相，畫嗰啲都無影

好抵死

走先見到，無時間入

飯前甜品

晚餐，W附近，La Boca

寄返張postcard比自己先

飛德國搭easyjet

我都住clinknord 不過琴日岩岩走左, 依家係鹿特丹

奶同乳酪呀sor發神經打錯咗 因為見你有一張相買咗yogurt食

我依家喺柏林

yogurt好平

厲害

劉明

無嫁啦，今日已經乞緊食

好驚無人再追

一直支持你 放心

絲打我想問邊到唱歐元好

多謝你，同埋其他有睇嘅人
其實我諗住返到香港睇下有無人要我整嘅postcard
如果有人想要就tg: mrsryosuke我啦

堅成

我日元都係呢到唱 原來歐元都抵

柏林day 1
第一站係St. Mary Church

我係用個app check每日邊到兌抵啲
叫Forexhelper

依家搭緊ice去慕尼黑

柏林day 1
第二站 Berliner Dom
入場費係€7，如果中意影相spend三個鐘

對面個博物館

風琴

到頂前一層係arch嘢，啲模型好靚

上到頂四面風景大同小異，但天氣好去真係一流
落到地下室好多聖棺

瞓陣先，過到慕尼黑要趕去集中營

啱啱食飽，晏少少update，聽朝過奧地利
臨時加行程

依家執緊柏林day two同three嘅相
睇完集中營好大感觸想快啲抒發

柏林day 2
又係行下附近，影下相
連續兩日都公眾假期我無超市去

出門口去中央車站買rail pass

有間叫Princess Cheesecake，尋日經過兩次都好多人排隊，今日忍唔住入咗去

叫咗依個

大草地附近間士多有隻狗

同佢玩咗好耐波

外國人真係好悠閒

又去咗dom前面個market檔嘢到

今日食熱狗

柏林day 3
淨係出咗去超市買乾糧
份三文治喺hostel個reception，€2.5

柏林day 4
byebye你條尾

上咗車去奧地利啦
繼續執相先

啱啱終於執晒集中營嘅相
因為數量好多，我想每張相都打返啲嘢
麻煩大家等多陣
今朝架車wifi好差，依家酒店個好快
多謝大家支持

推

多謝支持，尋晚打咗好耐都未打完
check out前繼續

返到慕尼黑間hostel，wifi又廢嘅，我乜都做唔到

全歐洲wifi都好廢 同香港反差好大

我up咗121張相上facebook page個album
如果大家急嘅話可以去嗰邊睇咗先

慕尼黑day 1

去慕尼黑途中，我個frd對腳

Dachau concentration camp
no entrance fee, audio guide€3.5(reduce €2.5)
喺慕尼黑中央車站搭S線，喺Dachau落，轉726巴士

以下內容或會引起不安，請自行選擇閱讀與否

落教堂前

教堂入面有本簿，可以比你寫感受／你想寫嘅嘢

喺教堂嘅一幅字牆

教堂路

地鐵站

punishment用嘅藤條，上面有毛嫁

唔知當年嘅人見到依一條路係咩感覺

集中營搭返地鐵站個巴士站

站隔離有塊板

info centre

天堂同地獄，原來只係一門之隔

納粹黨自以為嘅幽默：工作帶來自由

舊焚化爐

成千上萬嘅屍體就咁堆喺到

毒氣室

教堂

新嘅焚化爐，因為舊嘅得兩個位，新嘅焚化爐室有四個。但到美軍佔領嗰一日，仲係有成千上萬條屍體堆疊喺附近。因為納粹黨已經無煤炭可以燒佢哋⋯⋯

好多人寧願衝去個網到致死都唔想繼續受苦

有三十間屋

本身一間房係設計比二百個囚犯，到最後一間房係有千六個人⋯⋯
依張圖睇到嘅係無木板隔起一個床位，早期係有嘅。但納粹捉咗太多人入營，就將中間啲木板拆咗，令一張床可以逼到實一實

喺記錄片到睇到，當年有人喺洗手盆吊頸自殺

短短嘅二十分鐘，我見盡咗每一個入到集中營嘅人骨瘦如柴嘅身體，好多人因為咁而餓死

一入大路，已經有塊板介紹，納粹黨因為嫌步行入營耗時太長，所以特登搭咗火車軌入去。但因為日數太長，好多人死咗喺架車到，段記錄片有拍低，一打開車箱門，成車人身體扭曲晒咁死。

up到好亂，唔好意思啦大家
如果想睇完整版121張相麻煩去一去facebook page

本身book咗九點就攞新舊天鵝堡嘅飛
但發現最早嘅車都係十二點半到
依家改咗一點攞飛，八點三喺hostel出發

留名睇相

尋日我都去左dachau集中營 監房同毒氣室個氣氛真你好沉重 頂唔順要行出去透下氣

奧地利啲相都未搞掂
我會比啲心機
啱啱上咗車去天鵝堡

句never again真係好沉重
完全唔明點解納粹要咁樣做

依加民粹主義咁高漲 我認為都差唔到幾遠

絲打 我想問下backack既野
下個月中去歐遊3個星期
但未買backpack

有咩推介 畢直2000

仲要當時啲人民係覺得依件事無問題
支持軍政府咁做，好嘔心

我之前上網見到有對台灣情侶backpack8kg玩一年
我都好想買嗰個背囊
如果你急上網search咗先
我依家去天鵝堡，今晚先search到比你

依加isis都係咁
或者如果依加有政府話要殺晒muslims
都應該有一堆人讚成
可能德國就係深深記住教訓 先會收咁多難民
（雖然都引伸唔少問題）

唔該絲打先
同埋留名 我條路線係英瑞德荷
可以參考絲打你行程

我覺得佢哋係有乜乜候群？
即係大家都慣咗同意大部分人嘅意見
同埋無人會反對依件事，即使佢係錯事
當時所有人只會覺得軍政府做咩都啱
加上其實軍政府暗中都做咗好多嘢搧動民族分化
喺集中營真係感受好深，上咗一課
雖然我影得好少相，但我哋喺入面stay咗三個鐘都睇唔晒入面嘅嘢
我覺得德國做得好嘅就係免費入場，其實咁樣提高咗好多參觀者入營嘅意欲。同埋你會feel到德國政府係想藉此警惕後世

依家返緊慕尼黑，你路線仲kick過我喎

我買咗LONDON TO ZURICH既機票
同埋本身就係倫敦入 AMSTERDAM走
所以應該OK

BTW 絲打點睇OSPREY FARPOINT 70

我都有興趣買佢個backpack

三個星期四個地方都唔算rush啊
係睇下你會玩幾多個city

Hallstatt day 1
04052017
話說喺柏林嘅第二晚，我有個喺巴黎exchange嘅frd強烈推介我去奧地利依個小鎮。我又想親親大自然，咁啱同行有個女仔佢都okay，咁我哋就訂嘢，嚟個兩日一夜trip
車飛我哋買咗germany rail pass，淨係要買由邊境Salzburg去Hallstatt來回，大約七十歐一個人
住Fenix Hall，一百六十歐一晚，臨時訂嚟講價錢叫做可以接受

Salzburg Station

€1.49

€0.89

望住倒影湖食waffle，好正

晚餐，€7.9

依個小鎮真係必須租船遊覽，咁先可以影到我上面屋仔啲相
唔好以為喺車站嗰架船得，因為事實係個個都逼埋去影相，基本上好難唔影到人哋手臂同頭

我去果日好多德國學生黎睇 應該當課外活動一種 要做worksheet咁
德國依家做得最好係活生生將以前國家犯既錯誤話比下一代知 提醒下一代唔可以再犯
除左德國 有咩國家可以做到咁

我都有見到啊，唔知有無post上嚟啦
我喺museum都影咗好幾個學生睇緊展板嘅相
當然啦，有啲小學生唔知咩事會喺入面玩
但啲睇落成熟啲嘅都會好嚴肅咁看待

lm

多謝支持

Hallstatt day 2
我哋十一點先check out
然後等1208架巴士上ice cave
all inclusive ticket€44.90
但個museum閂咗，我哋買咗€42.90張飛
包三程纜車，five fingers嗰啲，ice cave or museum

天氣唔太好

搭完第一程纜車我哋去到第二個info centre
廿五分鐘後要john個ice cave tour
行上去要十五分鐘，我哋趕到仆晒街
入面一開始係一度，之後就負度
前面個女人着涼鞋加對襪
完咗ice cave其實我哋都幾期待個five fingers
點知上面大霧到得五米視距咁上下
第三程纜車仲要停開
我哋兩個好似鴨仔咁比人呃咗錢
食完塊排急急腳落返山，要搭五點班船
我哋六點半車，但驚六點二班船趕唔到
唯有喺車站等
喺Salzburg又買咗€0.89yogurt食
十點零十一點返到慕尼黑
完

新post留名

我Salzburg 去Hallstatt 即日來回
唔知上唔上five fingers 好
好貴

多謝你
新post無乜人睇

如果天氣好係值得嫁

留名 一直都有睇緊

多謝你

話說我哋三個已經到咗Koln啦
住Die Wohngemeinschaft hostel
又係二百零蚊一晚
但 係 你 睇 下 張 床 闊 到

唔想走

想問下咁多位
歐洲既內陸機 check行李size會唔會好嚴緊？
是關小女子黎緊去歐洲 會backpack
期間會係歐洲轉幾次機
有d航空公司就寫56x40x25cm
有d就50x40x20cm
我問朋友借左個岩岩好高56cm既大背囊
好驚會唔比我個背囊上機啊

樓主法國係咪淨係去左Paris?

唔嚴，我一個60L一個廿吋篋都hand carry上到機

係啊
但無乜點去觀光咁

上完頂
K子T子行到死下死下
我覺得okay輕鬆

坐低咗啦
食豬手同腸

一路有追 不過無乜點睇

點解

返一返hostel又出去啦

太多圖睇唔晒
係有時㩒下回帶 但無追晒

啲德國人話豬手同腸都唔好食 味道如何

去咁多日應該去埋法國南部嘛
上年去完Nice，摩納哥同康城真係好靚

啲人成日都要多圖嫁嘛

好食喎

無諗過
但我哋鳩揈都揈咗六日

法國鳩hea先係入鄉隨俗

hallstatt 12點幾到 五點幾要走
點玩好

同意
日日喺酒店食出前一丁好幸福

天氣好嘅話直接上five fingers

Obertraun 仲靚

喺窮遊網搵到，間嘢叫鮮入唯煮
€16.90任食
其實同普通食一餐差唔多價錢

破產未？

仲有十幾日，好唔捨得

邊緣嫁啦

我好想返香港

last day in Munich
最尾一日落雨，真係邊到都唔想去
上tripadvisor搵咗間餐廳就殺過去
其實check out之前大家都食咗早餐

搭S4，去到啲比較偏遠嘅地方（似有錢人地方）
叫Thalassa，可接受嘅價錢

€18.90

€15.50

€26.00 (推介

埋單七十幾歐，頗貴但好食

搭四點半班車過Koln

係巴黎又唔出去食

喺巴黎食咗餐fine dine

紅燈區

去咗食crepe

落錯車，kick咗喺basel

講聲對唔住先
我skip咗去新天鵝堡嗰日啲相
依家執緊，今晚一定有新天鵝堡（慕尼黑）
同埋喺Koln嗰兩日

樓主2萬budget用曬諗住點算？

去完info centre問原來搭咩車都得

我有三張信用卡
應該唔會碌，返到香港又要找

幾時返啊

0605 新舊天鵝堡

睇個台妹blog佢話愈早上去愈好，咁我哋一開始訂咗九點半場（最遲八點搭十一要攞飛）
點知我哋前一日發現最早班車係九點半慕尼黑開，過到去十二點幾
即刻send email過去轉時間

好彩轉到

食個早餐先，€3

一開始賣飛條友搞錯嘢，我哋delay咗五分鐘先開車，但最後早咗十分鐘到

就到啦

見到啦

食個雪糕先

有個教堂，過去𥄫𥄫

行完上舊天鵝堡飲返枝可樂回下氣

廿二號Zurich走，喺Moscow stay十七個鐘等轉機
廿四號一早先到香港

續 0605新舊天鵝堡

我哋係兜咗大路（車路）上舊天鵝堡，落嚟係行捷徑
所以落嚟先見到個教堂
參觀舊天鵝堡嘅時候亦都唔比影相
但上面個reply有一張相係喺舊天鵝堡望出去個view

我哋返到市區都見到好多囡（賣大包 ）咁着，喺車站求其搵咗個女仔問，原來嗰日有啤酒節

中間隔咗三個鐘先上新天鵝堡
我哋坐低咗陣，又寫下postcard
時間啱啱好夠鐘入新天鵝堡

科隆day 2

day 1去到已經夜晚，乜都無做，淨係喺hostel瞓覺
第二朝一早出發去科隆大教堂

比大家睇下入面啲stained glass先
加logo加到我仆街

續 科隆day 2

續 科隆day 2

上埋個頂，我就行咗十分鐘左右，一口氣
我啲frd應該十五啦

科隆大教堂告一段落

聽日上少女峰，要休息啦我

同咩人講大家心照啦

等睇少女峰

此境只應天上有

無執，直出都咁

我前面有四日相要執
依家開始努力

瑞士真係世界級

係

想問下你 上網用咩卡？
因為我黎緊去40日
上網睇好多都係30手既卡
求幫忙

我買多咗張
賣比你得唔得？

科隆day 2
原來仲有未up晒

€1一個

好多波鞋舖

餐廳喺羅馬廣場附近

間嘢叫Haxenhaus

一米長嘅德國腸
有人話唔好食，但我哋一致認為佢係肉質唔實淨係唔係霉爛feel，好食

豬手

Deutzer

完啦今次真係

last day in Köln

我哋間hostel其他房都好靚

check out完行去St.Martin睇下有無得入
點知又係無開，咁唯有喺附近行下

喺St.Martin前面見到個𡃁仔

兩點幾無嘢做入咗海邊啲餐廳叫咗個margarita, €6.6

論去旅行帶相機嘅重要性

食飽就上Deutzer Brücke行過對面岸

我喺窮遊網到搵到有間嘢有得打邊爐
叫「鮮入唯煮」，因為太掛住香港，又唔貴
所以我哋喺科隆嘅最後一餐就係佢啦
開1730，但1700已經比我哋入去坐，限時四個鐘
包雞湯底，€16.50一個人，牛羊肉任添
依張係酒水list

湯底list

肉，同埋熱食（要比錢）

食飽行返hostel拎行李嗰時睇返我哋喺Cappadokya無睇到嘅熱氣球
遠處嗰三粒點

有無巴絲知去英國比唔比帶即食麵或杯麵

點解唔比

Days in Frankfurt

喺frankfurt鳩揈咗四日
以下係四日以嚟嘅圖

發咗毛

睇鬼影

第二朝落樓下中國超市𥄫下

假旺旺

都係去返ReWe

€6.70好抵

€4.85

An American Crime

紅燈區

食多次雪糕先

hostel有free pasta night

蘋果酒

第二朝早餐
€1.89 yogurt + nutella包

好中意台灣啲youtuber

續
days in frankfurt

啲evian好平

€2

€1.80 舊叉燒包，不了

紅燈區

中旅社

好多中餐

買唔買好 唔係午餐肉喎

晚餐

hof

益下你哋

續
days in frankfurt

local market

男朋友叫我收手費事比人拉

去咗依度食crepe

female dorm望出去

唔係話有蛋有肉唔比咩，過關唔會比人捉？咁我帶定幾包即食麵，驚夜晚肚餓

黎緊第一次歐遊 會去35日 條線係西班牙->意大利->德國->希臘->土耳其 會唔會太chur或者個路線太kick? Thanks

咁你check真啲啊！我唔知嫁

都順啊我覺得！
睇下你每個國家spend幾多日

大家我返嚟啦

執咗頭一兩日喺interlaken啲相
依家喺zermatt啊，其實已經開始審美疲勞

出返相先
day 1 in Interlaken

喺Frankfurt搭火車去緊Interlaken
食粒出奇蛋先 €1，有啲貴嫁其實

位婆婆用緊3310
聽到久違嘅Nokia聆聽

落錯站，但平安到達

對比喺德國嘅Rewe，瑞士嘅Coop都好貴

西站出面條河，好好天

我哋買咗三罐Nutella搽麵包

第一日就咁完啦
多謝大家繼續追

Jungfraujoch
大家期待以久嘅少女峰，我哋搭0905車上山
上到去大概係十點零十一點

Jungfraujoch

寄postcard用咗十瑞法

guest house一出門口

而我不知道點解有漿

上山前

落山派

Jungfraujoch

㩒左幾張相唻睇 㩒極都係朱古力

Jungfraujoch

我哋住basement
喺德國睇完An America Crime，會諗返起

留名支持

靚啊嘛

多謝

可唔可以打啲字講解下
半個月後到瑞士
想問下：
1. 少女峰山頂凍唔凍？洗唔洗著羽絨？
2. 你對鞋上山行雪會唔會好滑？

你諗住真。行山？
如果平時遊客咁唔會點係室外行

仲plan緊

少女峰果邊好似有機會出雪地行下
驚上到去好凍唔知點帶衫

就黎番香港 super end

埋單計數
最後用左幾多錢

我其實未去過少女峰 不過去過另一個
其實係出面行都係行一陣 唔會凍得去邊

大家，我返到香港啦
我都知我懶咗好多
但我抖咗一日就要繼續做港豬
我聽日一定會圖文並茂咁出瑞士遊記
教你哋點樣九百瑞法用十日
旅程尾段發生咗好多事
我哋三個一直存在嘅磨擦終於擦出火花
有個女仔中途走咗
又唔係話串你，但我哋都唔明你唔太識英文自己走咗去Zurich做乜
我係你就會扮傻仔唔問唔走
同埋既然你都知自己西面係缺點，你都照西
你諗下其實我忍咗幾耐先會咁

西班牙有無話玩邊幾個city
巴塞

一直有追開post嘅各位巴絲，多謝你哋
如果你哋有邊幾張相中意可以save低
然後facebook inbox我或者tg我
我整張postcard比你哋啊

我知其實去六十幾日歐洲好碎料
但我希望我會激勵到其他人去做自己中意做嘅事
無錢都可以窮遊（自帶煮食技能 ）
我全程包交通食宿應該用咗五萬以內（我仲買咗個袋 ）
我今晚執下我個expenditure list先

唔知多唔多人撳過入我facebook睇
本人現正廢青一名，打開三份工，都算穩定收入
好多謝屋企人支持我，尤其係我嫲嫲
我返到香港佢即刻問我喺英國啲嘢（嫲嫲之前定居英國，上年返咗香港，但喺香港之後有depress ）
聽我講返英國法國啲嘢，佢好開心
我發現，原來我一個人去旅行，全家一齊擔心我
返到嚟又係全家人一齊分享我嘅喜悅
好多謝我屋企人咁錫我比我癲

叫完春，又係時候返工，聽日見

大概都係馬德里 巴塞 同華倫西亞

西維亞啊仲有
後悔無去

絲打有去西班牙？過幾個月會去想知果邊治安點

我去咗前後九日巴塞
我去就好安全，我銀包電話擺背囊都無事
反而有朋友去擺電話喺褲袋都比人偷咗

計錯咗時間
尋晚做節啊
祝各位端午節快樂

加上我啱啱先研究到lightroom點搞

Interlaken day 3

喺interlaken嘅第三日，落咗成日雨
四點幾見停雨絕對出去行下，唔好頹喺民宿成日
我都有做過下research，知道interlaken比兩個湖夾住
我哋決定行去近我哋嘅一個湖
行咗兩個幾鐘，終於到啦

Lake Thun

沿途有花海，我衝咗入去影相
K子今次終於被我拉埋入花叢

我哋喺瑞士又hea咗一日啦

Interlaken day 4

萬眾期待嘅好天終於嚟啦
我哋每日都七點起身睇天氣（多數得我同T子 ）
如果好天就叫醒埋K子出門口
如果唔好天就繼續瞓，瞓到自然醒再作打算

所以我哋就八點出咗門口
行過去東站（ost）搭車
因為我哋有半價卡啦，所以上去嗰程連纜車都係60瑞法一個人

照舊出發前喺車站痾次屎先上去

沿途風景好好，唔知係咪因為上少女峰嗰日太攰
我真係無乜心機影相，所以上山嗰程無乜點影
反而落山個人無咁頹我就影足全程

到啦

我哋去咗買62瑞法（大約）嘅飛，包纜車，包飛落山單程
仲有踩單車同滑板車落嚟，要埋就64（好似）
但我哋覺得唔太吸引，所以揀咗飛一段路就算

出發啦，用嘟嘟機，靠佢嫁啦
見到有人一入完閘掉咗

出發～

我哋sir完落山喺依個位到影咗好耐相

輕輕鬆鬆上到頂

中空橋隔離，K子腳都震埋

依個就係頂個風景

就係坐依舊嘢飛落山，三十秒咁上下

風景都係咁上下，有拍片，不過有樣，費事post

山頂間手信舖

落到山終於食到繽紛樂

絲打 蘇黎世有無啲市中心住宿推介？

6月中去瑞士 點解interlaken 同少女峰啲圖死曬
記得絲打有fb page 上面有冇果啲圖？
如有 可唔可以share多次

歐洲好正！